export const dataEstudio = [
  {
    id: 1,
    question: '¿Qué es la Taquipnea Transitoria del Recién Nacido?',
    options: [
      'infección respiratoria en recién nacidos.',
      'proceso respiratorio no infeccioso.',
      'trastorno cardíaco en neonatos.',
      'afección gastrointestinal en bebés.'
    ],
    correctAnswer: 'proceso respiratorio no infeccioso.'
  },
  {
    id: 2,
    question: '¿Cuándo inicia y cuándo se resuelve este proceso respiratorio?',
    options: [
      'Inicia después de una semana de vida y se resuelve antes de las 24 horas.',
      'Inicia en las primeras horas de vida y se resuelve entre las 24 y 72 horas posteriores al nacimiento.',
      'Inicia antes del parto y se resuelve después de una seman',
      'Inicia durante el segundo mes de vida y se resuelve en el tercer mes.'
    ],
    correctAnswer: 'Inicia en las primeras horas de vida y se resuelve entre las 24 y 72 horas posteriores al nacimiento.'
  },
  {
    id: 3,
    question: '¿En qué tipo de recién nacidos se presenta con más frecuencia la Taquipnea Transitoria del Recién Nacido?',
    options: [
      ' En prematuros.',
      ' En recién nacidos con bajo peso al nacer.',
      ' En recién nacidos a término o cercanos a término.',
      ' En bebés con malformaciones congénitas.'
    ],
    correctAnswer: ' En recién nacidos a término o cercanos a término.'
  },
  {
    id: 4,
    question: '¿Cuáles son los factores que favorecen el desarrollo de la Taquipnea Transitoria del Recién Nacido?',
    options: [
      'Nacimiento por cesáre',
      'Nacimiento por vía vaginal.',
      'Bajo nivel de líquido pulmonar.',
      'Niveles elevados de oxígeno en el ambiente.'
    ],
    correctAnswer: 'Nacimiento por cesáre'
  },
  {
    id: 5,
    question: '¿Cómo se caracteriza la Taquipnea Transitoria del Recién Nacido en términos de frecuencia respiratoria?',
    options: [
      'FR < 40 respiraciones por minuto.',
      'FR > 100 respiraciones por minuto.',
      'FR > 60 respiraciones por minuto.',
      'FR constante en todos los casos.'
    ],
    correctAnswer: 'FR > 60 respiraciones por minuto.'
  },
  {
    id: 6,
    question: '¿Cómo se describen los campos pulmonares en la exploración física?',
    options: [
      'Con estertores.',
      'Con retracción esternal',
      'Con ruidos chasqueantes.',
      'Sin estertores.'
    ],
    correctAnswer: 'Sin estertores.'
  },
  {
    id: 7,
    question: '¿Cuál es el nivel de saturación de oxígeno que se considera preocupante según el texto?',
    options: [
      '- de 70%.',
      '- de 80%.',
      '- de 88%.',
      '- de 90%.'
    ],
    correctAnswer: '- de 88%.'
  },
  {
    id: 8,
    question: '¿Qué niveles de dióxido de carbono se observan en la Taquipnea Transitoria del Recién Nacido?',
    options: [
      'Niveles aumentados.',
      'Niveles disminuidos.',
      'Niveles normales.',
      'Niveles indeterminados'
    ],
    correctAnswer: 'Niveles normales.'
  },
  {
    id: 9,
    question: '¿Qué se observa durante la exploración física en el contexto descrito?',
    options: [
      'Pupilas dilatadas.',
      'Tiraje y retracción esternal.',
      'Palidez en piel',
      'Rigidez en extremidades.'
    ],
    correctAnswer: 'Tiraje y retracción esternal.'
  },
  {
    id: 10,
    question: '¿Cómo se define la taquipnea en este contexto?',
    options: [
      'FR < 40 respiraciones por minuto.',
      'FR > 100 respiraciones por minuto.',
      'FR > 60 respiraciones por minuto.',
      'FR constante en todos los casos.'
    ],
    correctAnswer: 'FR > 60 respiraciones por minuto.'
  },
  {
    id: 11,
    question: '¿Cuándo se considera que la taquipnea es persistente?',
    options: [
      'Después de las 24h de vida.',
      'Después de las 48h de vida.',
      'Después de las 6h de vida.',
      'Después de 12h.'
    ],
    correctAnswer: 'Después de 12h'
  },
  {
    id: 11,
    question: '¿Cómo se describen los campos pulmonares en la exploración física?',
    options: [
      'Con estertores.',
      'Con retracción esternal',
      'Con ruidez chasqueantes.',
      'Sin estertores.'
    ],
    correctAnswer: 'Sin estertores.'
  },
  {
    id: 12,
    question: '¿Cuáles son algunos antecedentes del recién nacido que se consideran factores de riesgo en la Taquipnea?',
    options: [
      'Macrocefalia.',
      'Masocromia.',
      'Embarazo prematuro.',
      'Calificación de Apgar mayor de 7.'
    ],
    correctAnswer: 'Masocromia.'
  },
  {
    id: 13,
    question: '¿Cuándo se considera un nacimiento como "de término o cercano al término" en el contexto de los antecedentes del recién nacido?',
    options: [
      'Antes de las 36 semanas de gestación',
      'Entre las 37 y 40 semanas de gestación.',
      'Después de las 42 semanas de gestación.',
      'Después de las 38 semanas de gestación.'
    ],
    correctAnswer: 'Entre las 37 y 40 semanas de gestación.'
  },
  {
    id: 14,
    question: '¿Qué significa CPAP y cuál es su traducción al español?',
    options: [
      'Continuous Positive Airway Pressure, traducido como Compresión Pulmonar Asistida Positiva.',
      'Continuous Pulmonary Assistance Pressure, traducido como Presión Positiva Asistida Continua.',
      'Continuous Positive Airway Pressure, traducido como Presión Positiva Continua en la Vía Aérea.',
      'Continuous Pulmonary Airway Support, traducido como Soporte Pulmonar Continuo.'
    ],
    correctAnswer: 'Continuous Positive Airway Pressure, traducido como Presión Positiva Continua en la Vía Aérea'
  },
  {
    id: 15,
    question: '¿Cómo se define el CPAP en términos de soporte ventilatorio?',
    options: [
      'sistema invasivo que requiere ciclado de frecuencia.',
      'sistema de soporte ventilatorio que utiliza una presión mantenida de forma discontinua.',
      'sistema no invasivo que utiliza una presión mantenida de forma continua en la vía aérea.',
      'sistema que solo se aplica en casos de ventilación mecánica.'
    ],
    correctAnswer: 'sistema no invasivo que utiliza una presión mantenida de forma continua en la vía aérea.'
  },
  {
    id: 16,
    question: '¿Cuál es uno de los objetivos del tratamiento con CPAP mencionado en el texto?',
    options: [
      'Reducir la capacidad residual funcional.',
      'Aplicar ventilación mecánica de manera inmediata.',
      'Estabilizar la capacidad residual funcional sin recurrir al uso de la ventilación mecánica.',
      'Mantener una interfase aire-aire adecuada en el pulmón.'
    ],
    correctAnswer: 'Estabilizar la capacidad residual funcional sin recurrir al uso de la ventilación mecánica.'
  },
  {
    id: 17,
    question: '¿En qué se diferencia el CPAP de la ventilación mecánica?',
    options: [
      'En el uso de ciclado de frecuencia.',
      'En la aplicación de una presión discontinua',
      'En la aplicación de una presión mantenida de forma continua.',
      'En su invasividad.'
    ],
    correctAnswer: 'En la aplicación de una presión mantenida de forma continua.'
  },
  {
    id: 18,
    question: '¿Qué se busca mantener adecuado en el pulmón mediante el CPAP?',
    options: [
      'Presión intraabdominal.',
      'Volúmenes pulmonares.',
      'Presión arterial sistólica.',
      'Interfase aire-líquido.'
    ],
    correctAnswer: 'Interfase aire-líquido.'
  },
  {
    id: 19,
    question: '¿Cuál es el objetivo del CPAP?',
    options: [
      'Mantenerte despierto.',
      'Ayudar a comer.',
      'Mantener las vías respiratorias abiertas al dormir',
      'Mantener la presión arterial baja.'
    ],
    correctAnswer: 'Mantener las vías respiratorias abiertas al dormir'
  },
  {
    id: 20,
    question: '¿Cómo se describe el posicionamiento correcto de los recién nacidos?',
    options: [
      'Extensión completa con las extremidades hacia afuera.',
      'Flexión con las extremidades hacia la línea media y cabeza desalineada.',
      'Flexión con las extremidades hacia la línea media, y cabeza y cuerpo alineados.',
      'Extensión con las extremidades extendidas hacia los lados.'
    ],
    correctAnswer: 'Flexión con las extremidades hacia la línea media, y cabeza y cuerpo alineados.'
  },
  {
    id: 21,
    question: '¿A qué posición se hace referencia al mencionar "posición de olfateo"?',
    options: [
      'Cabeza hacia atrás.',
      'Cabeza hacia abajo.',
      'Cabeza hacia los lados.',
      'Posición supina.'
    ],
    correctAnswer: 'Cabeza hacia abajo.'
  },
  {
    id: 22,
    question: '¿Cuál es el ángulo de posición recomendado para la cabeza del recién nacido?',
    options: [
      '45º.',
      '30º.',
      '60º.',
      '90º.'
    ],
    correctAnswer: '30º.'
  },
  {
    id: 23,
    question: '¿En qué consiste el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Aspiración de líquido amniótico',
      'Aspiración de meconio y líquido amniótico.',
      'Obstrucción completa de las vías respiratorias.',
      'Acumulación de meconio en el tracto gastrointestinal.'
    ],
    correctAnswer: 'Aspiración de meconio y líquido amniótico.'
  },
  {
    id: 24,
    question: '¿Qué efecto puede tener la aspiración de meconio en las vías respiratorias del recién nacido?',
    options: [
      'Secreción normal de las vías respiratorias.',
      'Obstrucción completa de las vías respiratorias.',
      'Aumento del flujo de oxígeno.',
      'Ausencia de efectos en las vías respiratorias.'
    ],
    correctAnswer: 'Obstrucción completa de las vías respiratorias.'
  },
  {
    id: 25,
    question: '¿Dónde se puede quedar atrapado el meconio en las vías respiratorias?',
    options: [
      'En las paredes de las vías respiratorias.',
      'En el tracto gastrointestinal.',
      'en la cavidad abdominal.',
      'Ninguna de las anteriores.'
    ],
    correctAnswer: 'En las paredes de las vías respiratorias.'
  },
  {
    id: 26,
    question: '¿Cómo se puede prevenir el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Con la administración de oxígeno.',
      'No se puede prevenir.',
      'Evitando la aspiración de meconio.',
      'Uso de medicamentos postparto.'
    ],
    correctAnswer: 'Evitando la aspiración de meconio.'
  },
  {
    id: 27,
    question: '¿Qué enfoque puede ser necesario para tratar el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Administración de oxígeno.',
      'Terapia respiratoria.',
      'Cirugia abdominal.',
      'Uso de campana para oxígeno.'
    ],
    correctAnswer: 'Teraia respiratoria.'
  },
  {
    id: 27,
    question: '¿Cuál de los siguientes factores de riesgo se menciona en relación con el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Nacimiento por cesárea.',
      'Embarazo postérmino.',
      'Bajo peso al nacer.',
      'Uso de medicamentos postparto.'
    ],
    correctAnswer: 'embazo postérmino.'
  },
  {
    id: 28,
    question: '¿Qué condición materna se asocia como factor de riesgo para el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Diaetes gestacional.',
      'Presión arterial alta.',
      'Preeclampsia.',
      'Hipotirodismo.'
    ],
    correctAnswer: 'Preeclampsia.'
  },
  {
    id: 29,
    question: '¿Qué condición de salud materna se menciona como un factor de riesgo para el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Hipotiroidismo.',
      'Diabetes mellitus materna.',
      'Anemia durante el embarazo.',
      'Obesidad materna.'
    ],
    correctAnswer: 'Diabetes mellitus materna.'
  },
  {
    id: 30,
    question: '¿Qué señal de riesgo para el feto se menciona como factor asociado con el síndrome de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Frecuencia cardíaca fetal menor a 100 latidos por minuto.',
      'Reduccion en los movimientos fetales.',
      'Aumento en la actividad fetal.',
      'Alteracion en la frecuencia cardíaca fetal.'
    ],
    correctAnswer: 'Alteracion en la frecuencia cardíaca fetal.'
  },
  {
    id: 31,
    question: '¿Cuál de los siguientes signos y síntomas se asocian con la insuficiencia respiratoria temprana en el contexto de la aspiración de meconio?',
    options: [
      'Piel palida.',
      'Ritmo respiratorio normal',
      'Temperatura elevada',
      'Cianosis.'
    ],
    correctAnswer: 'Cianosis.'
  },
  {
    id: 32,
    question: '¿Cuál de las siguientes manifestaciones se considera un signo de insuficiencia respiratoria temprana en casos de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Taquipnea.',
      'Respiración normal.',
      'Respiración artificial.',
      'Respiración profunda.'
    ],
    correctAnswer: 'Taqipnea.'
  },
  {
    id: 33,
    question: '¿Cuál de los siguientes indicadores se presenta como un signo en la insuficiencia respiratoria temprana causada por la aspiración de meconio?',
    options: [
      'Quejido',
      'Ausencia de quejido.',
      'Movimientos Bruscos.',
      'Ausencia de expresión facial.'
    ],
    correctAnswer: 'Quejido'
  },
  {
    id: 34,
    question: '¿Qué observación en la respiración se considera un signo de insuficiencia respiratoria temprana en casos de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Respiración silenciosa.',
      'Aleteo nasal.',
      'Respiración Regular.',
      'inspiración profunda.'
    ],
    correctAnswer: 'Aleto nasal.'
  },
  {
    id: 35,
    question: '¿Cuál de los siguientes elementos se observa como un signo de insuficiencia respiratoria temprana en casos de aspiración de meconio?',
    options: [
      'Traje intercostal.',
      'Pecho expansivo',
      'Movimientos abdominales normales.', 
      'Ausencia de esfuerzo respiratorio.'
    ],
    correctAnswer: 'Traje intercostal.'
  },
  {
    id: 36,
    question: '¿Cómo se describe el tórax en forma de tonel en la insuficiencia respiratoria temprana debido a la aspiración de meconio?',
    options: [
      'Tórax abultado con forma de tonel.',
      'Tórax con forma de barril.',
      'Tórax plano.',
      'Tórax asimétrico.'
    ],
    correctAnswer: 'Tórax abultado con forma de tonel.'
  },
  {
    id: 37,
    question: '¿Cuál es el rango recomendado para mantener la presión de oxígeno en el tratamiento relacionado con el meconio?',
    options: [
      '30-60 mmHg.',
      '60-90 mmHg.',
      '90-120 mmHg.',
      'Encima de 120 mmHg.'
    ],
    correctAnswer: '60-90 mmHg.'
  },
  {
    id: 38,
    question: '¿Cómo se ajusta la presión de oxígeno si el paciente presenta hipertensión pulmonar persistente?',
    options: [
      'Mantener entre 30-60 mmHg.',
      'Mantener entre 60-90 mmHg.',
      'Mantener encima de 90 mmHg.',
      'Reducir a 30 mmHg.'
    ],
    correctAnswer: 'Mantener encima de 90 mmHg.'
  },
  {
    id: 39,
    question: '¿En qué consiste la oxigenoterapia con CPAP en el contexto del tratamiento por aspiración de meconio?',
    options: [
      'Suministro de oxígeno a alta presión.',
      'Uso de una campana cerrada.',
      'Mantenimiento de una presión positiva durante la espiración.',
      'Administración de oxígeno solo durante la inspiración.'
    ],
    correctAnswer: 'Mantenimiento de una presión positiva durante la espiración.'
  },
  {
    id: 40,
    question: '¿Qué significa CPAP en el contexto de estas intervenciones de enfermería en ingles?',
    options: [
      'Colocación Precisa de Aparatos Pulmonares.',
      'Continual Positive Airway Pressure.',
      'Control de Presión de Aire Pulmonar.',
      'Circulación Pulmonar Asistida con Presión.'
    ],
    correctAnswer: 'Continual Positive Airway Pressure.'
  },
  {
    id: 41,
    question: '¿Cuál es el rango deseado en la prueba de gasometría arterial para el monitoreo relacionado con la aspiración de meconio?',
    options: [
      '60-80 mmHg.',
      '80-100 mmHg',
      '100-120 mmHg.',
      'Encima de 120 mmHg.'
    ],
    correctAnswer: '80-100 mmHg'
  },
  {
    id: 42,
    question: '¿Cuáles son los pasos correctos para la toma de muestra por capilaridad en el contexto de la aspiración de meconio?',
    options: [
      'Desinfección con alcohol, punción con agujas, presión con pulgar.',
      'Sujeción del pie, desinfección con clorhexidina',
      'Suave masaje, presión con pulgar, recoger sangre por capilaridad.',
      'Desinfección con alcohol, punción con lanceta'
    ],
    correctAnswer: 'Suave masaje, presión con pulgar, recoger sangre por capilaridad.'
  },
  {
    id: 43,
    question: '¿Qué efecto se busca al utilizar ventilación mecánica con óxido nítrico en el tratamiento por aspiración de meconio?',
    options: [
      'Incrementar la presión arterial pulmonar.',
      'Mejorar la relación ventilación-perfusión.',
      'Prevenir acumulación de secreciones.',
      'Facilitar la toma de muestras para cultivo.'
    ],
    correctAnswer: 'Mejorar la relación ventilación-perfusión.'
  },
  {
    id: 44,
    question: '¿Cómo se describe la oxigenación de membrana extracorpórea (ECMO) en el tratamiento de la aspiración de meconio?',
    options: [
      'Terapia de primera línea.',
      'Terapia de soporte vital compleja.',
      'Procedimiento quirúrgico.',
      'Método no invasivo.'
    ],
    correctAnswer: 'Teraia de soporte vital compleja.'
  },
  {
    id: 45,
    question: '¿Por qué se sugiere el cambio de posición cada 2 horas en el tratamiento de la aspiración de meconio?',
    options: [
      'Mejorar la oxigenación de la hemoglobina.',
      'Reducir el riesgo de infecciones.',
      'Facilitar la toma de muestras para cultivo.',
      'Evitar el contacto piel a piel con la madre.'
    ],
    correctAnswer: 'Mejora la oxigenación de la hemoglobina.'
  },
  {
    id: 46,
    question: '¿Cómo se caracteriza el caput succedaneum en los recién nacidos?',
    options: [
      'Lesión cerebral permanente.',
      'Edema del cuero cabelludo.',
      'Fractura de cráneo.',
      'Deformación facial.'
    ],
    correctAnswer: 'Edema del cuero cabelludo.'
  },
  {
    id: 47,
    question: '¿Cuál es la principal similitud entre el caput succedaneum y el cefalohematoma?',
    options: [
      'Ambos resultan de un trauma en el parto.',
      'Ambos implican lesiones leves en la cabeza.',
      'Ambos requieren tratamiento quirúrgico.',
      'Ambos resultan en daño cerebral permanente.'
    ],
    correctAnswer: 'Ambos implican lesiones leves en la cabeza.'
  },
  {
    id: 48,
    question: '¿Cuál de los siguientes factores de riesgo puede contribuir al desarrollo del caput succedaneum en un recién nacido?',
    options: [
      'Peso del bebe',
      'Presión prolongada de los huesos pélvicos de la madre.',
      'Contracciones de Braxton Hicks.',
      'Uso de forceps durante el trabajo de parto.'
    ],
    correctAnswer: 'Presión prolongada de los huesos pélvicos de la madre.'
  },
  {
    id: 49,
    question: '¿Cuáles son los signos y síntomas asociados con el caput succedaneum?',
    options: [
      'Rigidez en el cuello.',
      'Piel normal en el cuero cabelludo.',
      'Abultamiento suave y decoloración del cuero cabelludo.',
      'Deformacion permanente del cráneo.'
    ],
    correctAnswer: 'Abultamiento suave y decoloración del cuero cabelludo.'
  },
  {
    id: 50,
    question: 'Diferencias entre Caput Succedaneum y Cefalohematoma:',
    options: [
      'El caput succedaneum implica hematomas en el cuero cabelludo.',
      'El cefalohematoma no afecta la forma de la cabeza del bebé.',
      'El caput succedaneum y el cefalohematoma son términos intercambiables.',
      'Ambos son tratados de la misma manera.'
    ],
    correctAnswer: 'El cefalohematoma no afecta la forma de la cabeza del bebé.'
  },
  {
    id: 51,
    question: '¿Qué factor de riesgo relacionado con el trabajo de parto puede contribuir al desarrollo del caput succedaneum?',
    options: [
      'Ceasárea.',
      'Contracciones de Braxton Hicks.',
      'Extracción por vacio.',
      'Parto corto y sin complicaciones.'
    ],
    correctAnswer: 'Extracción por vacio.'
  },
  {
    id: 52,
    question: '¿Cuál es el propósito de la observación continua por parte de las profesionales de enfermería en relación con el caput succedaneum?',
    options: [
      'Documentar la apariencia normal del cuero cabelludo.',
      'Vigilar de cerca cualquier cambio en el tamaño o apariencia del caput succedaneum.',
      'Evaluar la coloración de la piel circundante.',
      'Realizar mediciones precisas de la cabeza del recién nacido.'
    ],
    correctAnswer: 'Vigilar de cerca cualquier cambio en el tamaño o apariencia del caput succedaneum.'
  },
  {
    id: 53,
    question: '¿Por qué es esencial mantener la piel alrededor del caput succedaneum limpia y seca?',
    options: [
      'Para prevenir la decoloración de la piel.',
      'Para mejorar la apariencia estética.',
      'Para prevenir infecciones.',
      'Para facilitar la cicatrización.'
    ],
    correctAnswer: 'Para prevenir infecciones.'
  },
  {
    id: 54,
    question: '¿Por qué es importante educar a los padres sobre el caput succedaneum?',
    options: [
      'Para culpar a los padres por la condición.',
      'Para mejorar la apariencia del caput.',
      'Para asegurar que los padres estén informados sobre la evolución y los signos de alerta.',
      'Para evitar que los padres vean al recién nacido.'
    ],
    correctAnswer: 'Para asegurar que los padres estén informados sobre la evolución y los signos de alerta.'
  },
  {
    id: 55,
    question: '¿Qué función cumple la evaluación del estado neurológico realizada por profesionales de enfermería en relación con el caput succedaneum?',
    options: [
      'Documentar el tamaño del caput.',
      'Evaluar la apariencia estética del bebé.',
      'Detectar posibles daños neurológicos asociados al caput.',
      'Medir la circunferencia de la cabeza.'
    ],
    correctAnswer: 'Detectar posibles daños neurológicos asociados al caput.'
  },
  {
    id: 56,
    question: '¿Cuáles son algunos de los síntomas y signos asociados con la rinofaringitis?',
    options: [
      'Dolor abdominal.',
      'Secreción nasal, estornudos, fiebre.',
      'Picazón en los pies.',
      'Dolor de garganta agudo.'
    ],
    correctAnswer: 'Secreción nasal, estornudos, fiebre.'
  },
  {
    id: 57,
    question: '¿Cuál de los siguientes factores se considera un riesgo para el desarrollo de rinofaringitis?',
    options: [
      'Consumo excesivo de frutas.',
      'Vida en comunidad con otros niños.',
      'Practica de ejercicio físico.',
      'Exceso de hierro en la dieta.'
    ],
    correctAnswer: 'vida en comunidad con otros niños.'
  },
  {
    id: 58,
    question: '¿Cuál es el tratamiento curativo y preventivo recomendado como primera elección para la rinofaringitis?',
    options: [
      'Antiinflamatorios no esteroideos.',
      'Terapia hormonal.',
      'Analgésicos fuertes.',
      'Lavados nasales con suero fisiológico.'
    ],
    correctAnswer: 'Lavados nasales con suero fisiológico.'
  },
  {
    id: 59,
    question: '¿Qué intervenciones de enfermería son recomendadas para el manejo de la rinofaringitis?',
    options: [
      'Cirugía de nariz.',
      'Aspiración de secreciones, monitoreo respiratorio, tratamiento de la fiebre.',
      'Uso de antidepressivos.',
      'Radiografias de senos nasales'
    ],
    correctAnswer: 'Aspiración de secreciones, monitoreo respiratorio, tratamiento de la fiebre.'
  },
  {
    id: 60,
    question: '¿Cómo se clasifica la otitis media aguda (AOM) en comparación con la otitis media con efusión (OME)?',
    options: [
      'AOM provoca hinchazón y enrojecimiento, mientras que OME se caracteriza por la acumulación continua de líquido en el oído medio.',
      'OME provoca hinchazón y enrojecimiento, mientras que AOM se caracteriza por la acumulación continua de líquido en el oído medio.',
      'AOM se caracteriza por la acumulación continua de líquido en el oído medio, mientras que OME provoca hinchazón y enrojecimiento.',
      'AOM y OME son términos intercambiables.'
    ],
    correctAnswer: 'AOM provoca hinchazón y enrojecimiento, mientras que OME se caracteriza por la acumulación continua de líquido en el oído medio.'
  },
  {
    id: 61,
    question: 'Pregunta: ¿Cómo se define la otitis media crónica supurativa (COME)?',
    options: [
      'Infección aguda con síntomas graves.',
      'Junto con la otitis media aguda, es la forma más común de otitis media.',
      'Dismuncion continua de líquido en el oído medio sin infección.',
      'Presencia continua de líquido en el oído medio sin infección.'
    ],
    correctAnswer: 'Presencia continua de líquido en el oído medio sin infección.'
  } ,{
    id: 62,
    question: '¿Cuáles son algunos de los factores de riesgo asociados con el desarrollo de infecciones de oído?',
    options: [
      'Exposición prolongada a ruido intenso.',
      'Consumo excesivo de alimentos picantes.',
      'Convivencia con un fumador, malformación de la trompa de Eustaquio.',
      'Uso constante de auriculares a alto volumen.'
    ],
    correctAnswer: 'Convivencia con un fumador, malformación de la trompa de Eustaquio.'
  },
  {
    id: 63,
    question: '¿Cuáles son algunos de los síntomas comunes de la otitis media?',
    options: [
      'Dolor de muelas, fatiga, pérdida de apetito.',
      'Fiebre, supuración de líquido de uno o ambos oídos, dificultades auditivas.',
      'Picazón en la garganta, estornudos frecuentes.',
      'Visión borrosa, dolor abdominal, confusión mental.'
    ],
    correctAnswer: 'Fiebre, supuración de líquido de uno o ambos oídos, dificultades auditivas.'
  },
  {
    id: 64,
    question: '¿Qué instrumento utiliza el médico para examinar los oídos externos y los tímpanos de un niño durante el diagnóstico de otitis media?',
    options: [
      'Laringoscopio.',
      'Microscopio quirúrgico.',
      'Otoscopio neumático.',
      'Termómetro infrarrojo.'
    ],
    correctAnswer: 'Otoscopio neumático.'
  },
  {
    id: 65,
    question: '¿Qué intervenciones de enfermería se recomiendan para el manejo de la otitis media?',
    options: [
      'Masaje linfático, terapia de aromaterapia.',
      'Aplicación de vendajes compresivos.',
      'Inyecciones de vitamina C.',
      'Aspiración de secreciones, oxigenoterapia con nebulización, monitoreo respiratorio.'
    ],
    correctAnswer: 'Aspiración de secreciones, oxigenoterapia con nebulización, monitoreo respiratorio.'
  },
  {
    id: 66,
    question: '¿Cuáles son algunas de las intervenciones recomendadas para el cuidado de los oídos en caso de otitis media?',
    options: [
      'Limpieza profunda con hisopos de algodón.',
      'Protección del conducto auditivo evitando la humedad.',
      ' Aplicación de gel hidrosoluble en el hisopo de algodón.',
      'Colocación de gotas de alcohol como astringente.'
    ],
    correctAnswer: 'Protección del conducto auditivo evitando la humedad.'
  },
  {
    id: 67,
    question: '¿Cuál es la causa principal de la epiglotitis?',
    options: [
      'Infección viral.',
      'Infección por Haemophilus influenzae tipo B (HIB).',
      'Presencia de cuerpos extraños en la garganta.',
      'Alergias alimentarias.'
    ],
    correctAnswer: 'Infección por Haemophilus influenzae tipo B (HIB).'
  },
  {
    id: 68,
    question: '¿Cuáles son algunos de los síntomas de la epiglotitis?',
    options: [
      'Tos persistente.',
      'Fiebre, dolor de garganta agudo, salivación, dificultad para tragar y voz apagada',
      'Picazón en los oídos.',
      'Picazón en los oídos.'
    ],
    correctAnswer: 'Fiebre, dolor de garganta agudo, salivación, dificultad para tragar y voz apagada.'
  },
  {
    id: 69,
    question: '¿Cuál es un factor de riesgo para desarrollar epiglotitis?',
    options: [
      'Exceso de ejercicio.',
      'Tener el sistema inmunitario debilitado.',
      'Consumo de alimentos picantes.',
      'Realizar gárgaras frecuentes.'
    ],
    correctAnswer: 'Tener el sistema inmunitario debilitado.'
  },
  {
    id: 70,
    question: '¿Cuál es una posible complicación de la epiglotitis?',
    options: [
      'Cambio en el tono de voz.',
      'Insuficiencia respiratoria.',
      'Aumento del apetito.',
      'Sensación de mareo.'
    ],
    correctAnswer: 'Insuficiencia respiratoria.'
  },
  {
    id: 71,
    question: '¿Cuál es la principal causa de la laringotraqueitis?',
    options: [
      'Bacterias.',
      'Virus, incluyendo Adenovirus y virus sincicial respiratorio.',
      'Exposición prolongada al frío.',
      'Factores genéticos.'
    ],
    correctAnswer: 'Virus, incluyendo Adenovirus y virus sincicial respiratorio.'
  },
  {
    id: 72,
    question: '¿En qué rango de edad es más frecuente la laringotraqueitis?',
    options: [
      '3 a 6 años.',
      'Adolescentes.',
      'Primeros 6 meses a 3 años.',
      'Mayores de 10 años.'
    ],
    correctAnswer: 'Primeros 6 meses a 3 años.'
  },
  
];
